上流寄生族涉抄襲印度電影？製片指橋段倒模 勢以牙還牙提告

南韓電影《上流寄生族》在奧斯卡上勇奪4項大獎，導演奉俊昊被譽為「南韓之光」，也成功讓這部電影再次受到大眾討論。印度製片人P. L.德納潘（Thenappan）卻指控《上》片是抄襲1999年他製作的電影《Minsara Kanna》，將會聘請國際律師提出訴訟。

P. L.德納潘接受印度媒體訪問時表示，《上流寄生族》的劇情和自己在1999年製作的電影《Minsara Kanna》極為雷同，接下來將會聘請國際律師提出控告，並且會索取賠償。他不滿過去許多印度片被其他國家的電影控告抄襲，這次只是要「以牙還牙」。

不只如此，就連《Minsara Kanna》電影男主角都認為有抄襲之嫌。而該片導演卻抱持不同看法，直言《上》片雖然有抄襲之嫌，但若《Minsara Kanna》因此而引起國際舞台的關注，就能讓更多人能知道這部電影。

《Minsara Kanna》劇情講述一個有錢太太因為討厭男人，公司所有職員都是女生，男主角因為愛上她，用盡辦法成功當上了她的司機兼保鑣，最後還把弟弟和姊姊都安排進家裡工作的故事，屬於浪漫喜劇片。對於抄襲指控，《上流寄生族》的電影公司CJ娛樂則表示還沒有收到相關信函。

印度點拍

賤民點取代派羅門？

片中有冇跳舞?

突然間諗起秋香姐果個橋段

印度佬衝出黎柒

收皮啦 咖哩賤種
強姦你就叻 識閪電影咩

咖哩狗你係咁撚勁就拎左奧斯卡啦

你啱

印度電影曾經狠狠咁抄Matrix

之後個男主角有冇強姦晒所有角色阿，強姦大國

諗起 無間度, 無間度風雲

快D告

以後拍每部戲都要睇哂近一百年嘅戲，保證冇相似至得

公司所有職員都是女生

連登仔睇都未睇過套戲就一口咬定印度佬9up

有比錢買版權既

套戲有冇三個鐘長度，有冇人男女對唱？

冇即係冇抄啦

依套係咪都係抄印度

拍新移民搶公屋一定拿奥斯卡

全部警匪片都係抄襲

zootopia都話抄啦,單野又點

印度....笑左

攞晒獎先出黎吠

印度av 老強前跳返part呀叉舞先

笑撚死

Dllm, 正撚到.....

應該係強姦到一半又跳完舞先再繼續

google下會見到2019年12月頭已有好幾份indian報紙
提"Minsara Kanna"導演話上流抄佢

幹你媽，幹你媽媽媽媽

With MJ Dance

屌你老母 D印度佬成日都話人侵權
見好多YouTuber搞到佢條片無左收入
YouTube又on99比佢告得入

咁日後始終總有題材係會撞架啦

唔同日後拍套上月亮 就可以話抄 trip to the moon咩

印度電影好發達咖喎
只係唔係你口味

樓主走先

樓上班人盲反到淨係識話強姦強姦完全無論點認識吓咩叫bollywood先啦

拉

對波咁撚細既喂
咁樣影法 任達華同王晶睇撚晒喎

幾乎日日都活生生咁上演緊 就地取材話咁易 演員特效都慳番

公平少少講，其實印度唔少傑作

睇都未睇過就話人9up

淨係撞左全家去幫佢打工，主題同劇種都完全唔同

無跳舞既印度片
應該係假野

印度照喚咗兒登左膠大將軍UST蝻亞狗出兵泡菜國!?

Racist 到極點

呢套電影YouTube啲top comments都係話個producers就係真正嘅parasite

所以612之家
從來唔敢同人講有上連登

印度電影好多好嘢
唔好因為嬲而亂屌呀ching

印度電影都好出名㗎喎之前作死不離3兄弟 打死不離3父女嗰啲 邊有講得咁差

淨係 3 idiots都贏唔小港產片九條街啦

lm

唔似上面D人兩套都睇過曬，保持行車距離先

但就咁睇新聞個描述同埋劇照，兩套行既方向完全唔同bor

笑位: 印度告人抄襲

講深度應該贏晒

如果出面國家告印度電影抄襲, 整個印度南北東西既電影業都會財務崩潰比人告到屎忽開花

其實印度好多好電影

吓，人地鬼佬俾錢買個劇本嚟拍架喎

一開始幾似港產片

但之後真係

叉佬想搶曝光

你見佢淨係講前半part就知後面係完全唔同架啦

咪就係得呢一套囉

反為印度則可能成為最大贏家.JPG

差幾遠下喎印度佬

咪就係得果幾套其他多數垃圾，成撚日唱歌跳舞，九唔搭八

你睇個簡介都知完全唔同啦

Sad but true有冇人睇過可以講返有冇炒車

堪家鏟食屎狗收皮先

一定比佢地玩過曬

不過好撚正

有無人睇下套戲

#1 張劇照咪照緊舞囉

佢沖出黎柒

平時我都唔係咁
但對呢個垃圾人種真係忍唔住 唔好意思
佢地自己都種姓歧視返自己人 我諗佢地都唔介意

睇咗？

咪就係成家人入去有錢人屋企嗰度似

但事實佢地真係一個好差劣既民族
Bollywood 嚟講唔排除係文化差異問題 幾年得一兩部真係好睇
佢地個個月都出好多戲 但擺得上大場面又係幾多
簡單啲講Bollywood就係一個冇認受性既圍威喂圈

佢睇下佢地搞youtube又搞成點
俾啲大公司財團開channel壟斷
又用哂sub bot 啲人民都仲好支持

好似幾好睇

而佢地真係淨係得3idiots

男主角因為愛上她，用盡辦法成功當上了她的司機兼保鑣，最後還把弟弟和姊姊都安排進家裡工作的故事

兒登真係兒登 一個肯對事唔對人都無

王3日啲垃圾戲9成9抄架啦

公平講句 其實有好多印度戲都愈拍愈好 相反港產片就⋯

Raped by an angel
套戲講卡士蘭比人強姦?

又衝出黎柒
柒頭

最後還把弟弟和姊姊都安排進家裡工作的故事

咪得呢度似 夠構成抄襲？

1999年bollywood出現左未
你sure唔sure個導演有睇呢套戲

好多年無聽過
有聲

那兒來的自信

真係唔識㗎喎

自己google下個男主睇下佢其他戲
一樣勁到仆街

stfu indians

如果拍咗出嚟 我有啲興趣想睇

同一條橋，但兩者想講既故事完全唔同
一個係愛情喜劇，一個係諷刺社會。

橋段類近，但係發揮唔同。
就好似寫歌咁，好多都好類近，但係每個人想表達既野都唔同。
真係抄襲？

Ching chong 學人玩歧視
謙虛啲啦kai子

地獄